渤海發現千億立方米大氣田

渤海發現千億立方米大氣田

【明報專訊】渤海天然氣勘探重大突破，中國海油昨日宣布，位於中國渤海海域渤中凹陷的渤中19-6氣田，測試獲得優質高產油氣流，確定天然氣探明地質儲量超過1000億立方米，相當於1.5萬個北京鳥巢體育場的體積，這是渤海灣盆地50年來最大的油氣發現，可為百萬人口用百年。

可供百萬人口用百年

央視新聞報道，渤海油田地處京津冀腹地，雖然是中國第二大原油生產基地，但由於複雜的地質構造，近50年的勘探發現儲量都以原油為主，鮮有天然氣發現。據專家分析，由於貫穿整個東部地區的郯廬斷裂及其次級斷裂縱橫交錯，讓渤海油田的地質結構像「摔碎的盤子，又被踩了幾腳」，構造複雜，容易逸散的「天然氣」更是難尋蹤迹，規模性發現更是難上加難。

中國從十一五規劃以來，在渤海油田進行「天然氣大會戰」，在一系列技術突破後，終於讓天然氣破水而出。據悉，渤中19-6氣田試驗區已經開工建設。渤中海域距離京津冀地區僅100多公里，開發後可以直接利用已有的天然氣管道進入市場。2017年冬，缺氣的華北地區，讓人記憶猶新，大氣田的發現可讓下個冬季不再冷。

從2017年供暖以來，內地的霧霾、污染獲得改善，但從「煤改氣」政策推行以來，中國天然氣需求缺口愈來愈大。2018年中國天然氣進口依存度大幅上漲至45.3%。管道和液化天然氣（LNG）是進口的主要來源。管道天然氣輸送方面依舊依靠與土庫曼之間的管道運輸。LNG方面，中國的LNG進口主要來自於澳洲、卡塔爾等國。提升國內自身產能非常必要。

百萬人口百年
十四億人口幾多年

百萬人口用百年
十億人用到幾年？

又邊位巴打準備做黨主席

可供百萬人用100年
咁一億人用30日就用曬囉

咁十億人係咪3日用晒

下個冬季不再冷

係我計錯十億人係用30人

荒謬
資源屬於黨既
點會人人人有份用

煤氣又升

中國邊有十四億人口？
香港就有十三點幾億人口

咁夠中國用幾十日

百萬人用100年
千萬人用10年
一億人用1年
十億人用..1個月？

中國黨員都係百萬

其他燒柴的

呢度好多數學天才